\section{Orthogonale einer Geraden}
\subsection{Orthogonalitätsbedingung}
Eine Orthogonale ist eine Gerade, die im rechten Winkel zu einer anderen Geraden steht. Wenn wir eine Orthogonale konstruieren, drehen wir die ursprüngliche Gerade um 90\degree.\\
Die Orthogonalitätsbedingung besagt, dass die Steigung der Orthogonalen multipliziert mit der Steigung der ursprünglichen Geraden $-1$ ergibt. \\ Also:
\begin{equation*}
    m_g \cdot m_o = (-1)
\end{equation*}

\begin{wrapfigure}{R} {5cm}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[   samples=20,
                inner axis line style={thick},
                axis lines=center,
                axis line style={thick},
                ymax=3,
                ymin=-1,
                height=5cm
            ]
            \addplot[domain=-1:4.5,black] {0.5 * x};
            \addplot[domain=-1:4.5,blue]{-1.5 * x + 2};

            % first delta x & delta y triangle
            \addplot[orange, thick] coordinates {(2,1) (3.5,1)};
            \addplot[orange, thick] coordinates {(3.5,1) (3.5,1.75)};
            \node[orange] at (axis cs: 2.8, 0.7) {$\Delta x_g$};
            \node[orange] at (axis cs: 4, 1.4) {$\Delta y_g$};

            % second delta x & delta y triangle
            \addplot[darkgreen, thick] coordinates {(1,0.5) (1,2)};
            \addplot[darkgreen, thick] coordinates {(1,2) (0,2)};
            \node[darkgreen] at (axis cs: 0.6, 2.3) {$\Delta x_o$};
            \node[darkgreen] at (axis cs: 1.5, 1.4) {$\Delta y_o$};

            % curving arrow
            \node (1) at (axis cs: 4, 2) {};
            \node (2) at (axis cs: -0.4, 2.5) {};
            \path[darkred] (1) edge[bend right, ->, >=stealth] node [left] {} (2);
            \node[darkred] at (axis cs: 1.8, 2.6) {90\degree};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}
Wenn wir das die Gerade und Orthogonale rechts anschauen fällt uns folgendes auf:
\begin{itemize}
    \item $\Delta x_g=\Delta y_o$
    \item $\Delta y_g=\Delta x_o$
\end{itemize}
Deltas können positiv oder negativ sein. Um das zu bestimmen, schauen wir uns das \textcolor{darkgreen}{grüne} Steigungsdreieck an. Wir starten am Punkt $(0,2)$ und bewegen uns in die Ecke mit dem rechten Winkel. Unsere Bewegung geht nach rechts, also $x$ wird grösser, d.h. $\Delta x$ ist positiv. Nun bewegen wir uns von der Ecke zum Schnittpunkt der Geraden. Unsere Bewegung geht abwärts, also $y$ wird kleiner, d.h. $\Delta y$ ist negativ.\\

Damit können wir folgende Gleichung aufstellen.

\begin{equation*}
    \begin{split}
        m_g \cdot m_o & = \frac{\Delta y_g}{\Delta x_g} \cdot \frac{\Delta y_o}{\Delta x_o} \\
        & = \frac{\Delta y_g}{\Delta x_g} \cdot \frac{- \Delta y_o}{\Delta x_o} 
        \qquad \text{In unserem Beispiel ist $\Delta y_o$ negativ}\\
        & = \frac{\Delta y_g \cdot (- \Delta y_o)}{\Delta x_g \cdot \Delta x_o} \\
        & = \frac{\Delta y_g \cdot (- \Delta x_g)}{\Delta x_g \cdot \Delta y_g} 
        \qquad \text{Da $\Delta x_g=\Delta y_o$ und $\Delta y_g=\Delta x_o$, können wir sie gleichsetzten}\\
        & = \frac{\cancel{\Delta y_g} \cdot (- \cancel{\Delta x_g})}{\cancel{\Delta x_g} \cdot \cancel{\Delta y_g}}
        \qquad \text{\textcolor{red}{Achtung:} der (versteckte) Faktor $-1$ bleibt erhalten}\\
        & = (-1)
    \end{split}
\end{equation*}